{
  "subtitle": "", 
  "description": "Mais j'ai des droits \r\n", 
  "language": "fre_FR", 
  "title": "Je n'ai pas de parents", 
  "primary_category": "bacd97a95386494abc571c419392c7d4", 
  "created_at": "2016-05-15T14:14:36+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2016-06-06T06:18:14.218554+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "6afd76b70e1c46f2893fcc5e8b9f0f83"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "<ital> Il y a environ 3.7 millions d'orphelins en Afrique du Sud - pr\u00e8s de la moiti\u00e9 d'entre eux ont perdu leurs parents par des maladies li\u00e9es au SIDA.  Voici l'histoire d'une fille.\r\n\r\n\r\n<body copy>\r\nJe m'appelle Pretty, j'ai 20 ans et je vis en Afrique du Sud. Lorsque j'\u00e9tais petite, je vivais avec ma tante et mon oncle. Ils m'ont fait croire qu'ils avaient le droit de me battre et de me maltraiter parce que je n'\u00e9tais pas leur enfant biologique, et je n'avais nulle part ailleurs o\u00f9 aller.  J'\u00e9tais coinc\u00e9e.  \r\n\r\n\r\nIls \u00e9taient carr\u00e9ment m\u00e9chants avec moi.  Si je demandais des serviettes hygi\u00e9niques \u00e0 ma tante pendant mes r\u00e8gles, elle me r\u00e9pondait : \"Utilise du papier journal!\" Lorsque je voulais coiffer mes cheveux pour \u00eatre jolie, elle me disait : \"Il y a de l'eau et du soleil, qu'as-tu besoin d'autre...\".    C'\u00e9tait atroce. \r\n\r\n\r\nLa vie \u00e9tait alors difficile pour moi.  J'\u00e9tais tr\u00e8s d\u00e9courag\u00e9e.   Ce n'est que lorsque j'avais fini mes corv\u00e9es tard dans la nuit que je pouvais prendre mes livres et faire mes devoirs.  \r\n\r\n\r\nUn jour, apr\u00e8s y avoir r\u00e9fl\u00e9chi pendant tr\u00e8s longtemps, je rassemblai assez de courage pour aller parler \u00e0 une travailleuse sociale dont j'ai entendu parler par l'enseignant \u00e0 l'\u00e9cole.  J'\u00e9tais terrifi\u00e9e. Mais je suis tr\u00e8s contente de l'avoir fait.   Elle a chang\u00e9 ma vie. \r\n\r\n\r\nQuand j'\u00e9tais all\u00e9e la voir, je lui ai racont\u00e9 mon histoire et j'ai pleur\u00e9 et pleur\u00e9.   Elle me regarda dans les yeux et me dit: \" Enfant, PERSONE n'a le droit de te battre et de te maltraiter.\"  Elle vint avec moi \u00e0 la maison et rencontra mes tuteurs.  Elle a eu quelques r\u00e9unions.  Cela a pris du temps mais elle m'a finalement aid\u00e9 \u00e0 trouver un autre endroit o\u00f9 vivre loin d'eux.  L\u00e0 bas, j'\u00e9tais prise en compte.  Je pouvais me concentrer sur mes \u00e9tudes et je devins forte. \r\n\r\n\r\nLorsque j'\u00e9tais chez ma tante et mon oncle, j'avais peur de demander de l'aide.   Mais je suis tr\u00e8s contente de l'avoir fait. Maintenant je suis heureuse et en s\u00e9curit\u00e9.  Je suis encore fi\u00e8re.  Je suis une fille qui a lutt\u00e9 pour ses droits et a gagn\u00e9.  \r\n\r\n\r\nAs-tu \u00e9t\u00e9 maltrait\u00e9e ?  Lis cet article pour savoir quoi faire :\r\n", 
  "source": "36b2957c75ec471d82d456d077b9c76c", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 56, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "i-have-no-parents", 
  "uuid": "79eee85a57f64d6e93d3967eeab330f8"
}