{
  "subtitle": "", 
  "description": "Mais j'ai des droits", 
  "language": "fre_FR", 
  "title": "Je n'ai pas de parents ", 
  "primary_category": "bacd97a95386494abc571c419392c7d4", 
  "created_at": "2014-11-27T07:38:16+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2014-12-10T12:00:52.927282+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.2.9", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 22:59:56) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "c6301eb19d8d47c3bace062a6b19577e"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "*Il y a presque 3,7 millions d'orphelins en Afrique du Sud - pr\u00e8s de la moiti\u00e9 d'entre eux ont perdu leurs parents dans une maladie li\u00e9e au SIDA. Voici l'histoire d'une fille.*\r\n\r\nJe m'appelle Preity, j'ai 20 ans et j'habite en Afrique du Sud. Quand j'\u00e9tais petite, je vivais avec ma tante et mon oncle. Ils m'ont fait croire qu'ils avaient le droit de me battre et me maltraiter parce que je n'\u00e9tais pas leur enfant biologique et je n'avais nulle part o\u00f9 aller. J'\u00e9tais prise au pi\u00e8ge.\r\n\r\nSi je demandais des serviettes hygi\u00e9niques lorsque j'arrive \u00e0 ma p\u00e9riode, il disait : \"Utilise un journal!\" Quand je voulais faire ma t\u00eate pour me rendre belle, elle disait : \"Il y a de l'eau et du soleil\u2026\".   c'\u00e9tait terrible.\r\n\r\nLa vie \u00e9tait dure pour moi alors. J'\u00e9tais tr\u00e8s d\u00e9courag\u00e9e.  Seulement apr\u00e8s avoir fini mes t\u00e2ches difficiles tard dans la nuit, que je pu alors sortir mes cahiers pour faire mes devoirs. \r\n\r\nUn jour apr\u00e8s y avoir pens\u00e9 pendant longtemps, j'ai pris mon courage pour aller parler \u00e0 un travailleur social que j'ai entendu parler d'un enseignant \u00e0 l'\u00e9cole.  J'avais si peur. Mais je suis si heureuse de l'avoir fait.  Elle a chang\u00e9 ma vie.\r\n\r\nLorsque je suis all\u00e9e lui rendre visite, je lui ai racont\u00e9 mon histoire et j'ai beaucoup pleur\u00e9.  Elle m'a regard\u00e9 dans les yeux et m'a dit, \"mon enfant, personne n'a le droit de te frapper ou te maltraiter.\" Elle est all\u00e9e avec moi chez moi et par la suite m'a aid\u00e9 \u00e0 trouver un autre lieu pour quitter mes tuteurs. L\u00e0-bas, on prenait soin de moi, j'avais la possibilit\u00e9 de me concentrer sur mes \u00e9tudes, et j'\u00e9tais devenue forte.\r\n\r\nAvez-vous \u00e9t\u00e9 mal trait\u00e9? Lisez cette article pour savoir ce qu'il faut faire :\r\n\r\nQuand j'\u00e9tais chez ma tante et mon oncle, j'avais peur de demander de l'aide.  Mais je suis si heureuse de l'avoir fait. Maintenant je suis heureuse et en s\u00e9curit\u00e9. Je suis fi\u00e8re de nouveau. Je suis une fille qui s'est battue pour ses droits et a gagn\u00e9. \r\n\r\n**Avez-vous \u00e9t\u00e9 mal trait\u00e9? Lisez cette article pour savoir ce qu'il faut faire :** \r\n\r\n\r\n", 
  "source": "36b2957c75ec471d82d456d077b9c76c", 
  "featured": true, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 6, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "Preity", 
  "uuid": "983a5848e16f47dfbdbcb456d87dcac0"
}